搵3萬幾應該比幾多家用？

屋企完全冇經濟負擔，諗住求其比5千唔會太少好不孝
利申：2017 fresh grad

8000就差唔多了

十萬

29000

做乜供

31000

一蚊都唔俾

問佢地拎多一萬札袋

1皮

2017 fresh grad 搵3萬幾？

5000係咪太少

利申：搵四萬俾一萬千扮下樣，之後叫兩老一炮過俾六球買私樓

非吹水，好好彩畢業就搵到依份工

睇黎你同屋企人感情一般

感情唔錯，但佢地又有樓收租，完全唔駛靠我 所以諗住求其形式上比少少

家用只會有加無減，我覺得五千合理
另外請食飯囉，我仲會建議請屋企人去旅行，佢地會一世記得呀仔一番工就請左次旅行

多謝你嘅意見
你講得岩，一返工就請佢地去旅行佢地應該會好開心

請問樓主做咩工？

fg咩工3萬

非政府非專科
business related嘅工

即係MT

mt依家有30k嫁?

某D銀行有

俾個參考你
我10K 俾4500

洗唔洗儲錢買樓先

首期應該都係要靠自己
所以5000係咪其實都算合理

31歲 搵38K
4K 家用
但屋企所有開支我俾

同你差唔多不過非fresh grad，由出嚟做嘢開始俾六成，依家人工加到32k都係照俾六成，俾萬九

六成

講真 經濟冇任何負擔唔使俾都得啦
得閒請下食飯送下野仲好

至少8k，既然有樓收租，遲下咪又係佢地幫你比首期

既然係毒男
即係大部分時間屋企除咗午餐早晚食屋企
假期可能三餐都屋企食 毒男應該唔做家務
成日用電打機加水煤氣 屋企出的租金管理費
屋企野長用的消耗費用 零食水果飲品費用
常駐屋企另屋企其他成員自由度減少的消耗
四個成員五百尺實用面積估計供樓加洗費一個家庭四萬走唔到
如果你阿媽有做家務處理家事理應減半
你阿爸出首期而且供你咁多年又比較少屋企消耗理應俾少
咁即係餘下兩條友攤分剩餘款項
如果你另一個兄弟姐妹唔做野 咁你父母兩萬五你萬五
如果另外條友做野咁你父母萬五你兩個兩萬五

我比4分1

呢個提議好
但屋企人唔中意去旅行 點搞好

畀你爸爸叫下雞或者睇醫生

1m

請你老豆HJ2Q

最少都要比1皮

去到form 5 都仲係100一個月

Ibank先有喎

搵得果三萬都要比家用？
唔係呀話

讀咩? 咁勁一grad就3皮 ibank?

父幹

而家父幹定義其實已經低到老竇老母唔洗問你拎番轉頭就叫有

點解d連登仔好似覺得fg 3皮好出奇咁
Btw樓主係叻仔既

三千算了…

咩呀,大貓MT已經3皮啦

實係啦
30k 卒數實卒到仆街

我有offer係 28k
2017 fresh grad

但我俾4成

3000左右

當年fresh grad入政府某pt16起薪學位職系既我表示個時已經要比15k呀媽
屋企係公屋，父母離異但老豆有keep住比1萬蚊我呀媽
後尾呀媽結左婚，佢老公每個月又係搵1萬

我有時覺得比15k佢太多，係我不孝定點
而且因為做政府，冇得呃佢人工，佢年年都計我升左幾多人工就要比返咁多既%佢

而我就儲2皮，m記餐加大都覺得貴
真心想知我係唔係比得太多

雖然我知呀媽養我好辛苦
但係我都生活得辛苦
呀媽就坐國泰business，我就要搶mega sales...
女朋友都有少少抱怨

10000啦屌

6成 無錯養育之恩係要報答，但家人無財政困難你又半份糧咁比算係咩報答 唔等錢洗仲會唔會感恩你比咁大筆錢佢地 如果唔多消費留係屋企同佢地傾多啲計，去下旅行比多啲回憶佢地仲好

係太多

自己都搵3萬幾，全部俾晒阿媽做家用，每個月叫佢出返零用錢俾我，佢話唔夠先再問佢拎，但慳住洗通常都夠

利申: 宣布參加第n屆連登吹水大賽

好嘅父母會幫你儲起佢嘅

月薪除十

2萬

如果比咁多會唔會儲唔到首期

HJ2Q

個個家庭都唔同，唔洗同其他人比較，得閒食下好西比父母打卡都好開心

5-7000 啦
睇下咩家境

睇家境
家境好 1000-3000
一般 5000-9000
唔太好 10000-15000

批鬥大會

30000 咁少 唔洗比喇

30000

唔係連登仔覺得出奇
係一班social sciences / eng / it狗 / pure sci /迫科/考aco 睇到嘩嘩聲組

20%左右

hsbc mt咁高人工嫁依家?

搵到三皮月薪既工即係極有可能有家底
我係你就全數比屋企人搏佢送層樓比你

唔會
利申 60K俾10K

講真屋企無負擔做咩要俾家用
正常家庭無負擔既都會俾你搵幾多用幾多當然要你自己都識儲返個錢就得架啦

老豆老母養左咁耐，覺得點都要比d

咁同屋企人傾下睇下佢地意思點先囉

5000-8000
之後食下飯 去旅行
就夠

咁即係屋企環境麻麻，有$又感情好實買埋俾你woo,睇棃你俾多啲屋企好d

3萬都比5000
我12000都比5000

好睇樓主留d錢黎做咩
可能用錢去搵錢呢

家家有本難唸的經 家用冇得咁比較

咩工fg30000

civil consultant fresh grad表示得20k

你老豆老母養你果陣每個月有冇駛萬八係你身上呀

其實樓主似係想搵同路人認同佢...
搵到個原因令自己搵3皮幾, 唔介意比家用, 但又肉赤唔想比咁多
所以有D mental accounting, 認為5000係合理關口, 人工仍然3字頭

你好似講中左我心裡
但老豆老母有需要嘅話我幾多都會比

唔可以直接咁比wo
好似最新出既平均勞動人口人工係15k？
但同時大學生佔勞動人口比例只係25%

咁當然同樓主fg 30k有一段距離，但我又覺得唔代表非專科30k無可能既。
2016銀行MT，恒生28k，渣打31k，滙豐3xk，其他乜中銀個d 都係2xk。
我個fd ibank back office 實習價都有30k

所以唔係假膠的話，樓主係叻仔既

Btw，我覺得依家d錢儲黎都係為買樓姐，如果屋企人父幹機會大既/留左樓俾你，咁咪俾多d屋企人當供樓囉
如果係要自己儲，屋企人又唔差你幾千既，咁心意啦。

渣打31k (International Graduate Programme)
滙豐3xk -> ~28k (Management Associate RBWM/CMB)

倒貼3萬

咁計兩老又會話，你食屎大嫁？米飯租金燈油火臘呢？

畀家用呢啲，好睇你父母係咩人，同時畀幾多野你，你父母洗腳唔抹腳/爛賭二其實畀幾多都洗晒，就無謂多畀，夠生活就算。如果正正常常咪畀多少少當保障佢地退休生活囉。當然有父幹的話就好好孝順啦，講真你估月入三萬就話咁易上到樓咩。

屌 見有d柒頭話乜我搵$12000 都比$5000
明明自己on99 仲懶係威咁講出黎比人聽

3.5K

如果屋企有電器傢私要買會出錢買，平日無需要唔想畀咁多屋企亂用

我俾三千

比幾多家用都要問 真係睇唔出你會值30k up人工